美國股指期貨大漲，報導稱瑞德西韋療效不錯

周四晚間美國股指期貨大幅上漲，預示周五美國股市可能大幅走高。

Mark DeCambre 2020年4月17日08:45 CST 更新
周四晚間美國股指期貨大幅上漲，預示周五美國股市可能大幅走高；周四美國股市在常規交易時段小幅攀升。醫療保健媒體網站Statthat報導稱，治療新冠的療法取得了不錯的結果，這是帶動股指期貨大漲的部分原因。該報導稱，一項研究中，125名2019新冠病毒病(COVID-19)患者用吉利德科學公司(Gilead Sciences Inc., GILD)的瑞德西韋(remdesivir)治療後出院。

不過這樣的結果僅代表很小一部分的樣本，並且不能被稱之為臨床數據。但投資者似乎仍受到該報導的鼓舞；新冠疫情已奪走了14萬人的生命，全球感染病例超過200萬例，大部分經濟活動停擺。與此同時，波音公司(Boeing Co., BA)股價在盤後大漲，此前該公司稱將恢復飛機生產，該公司股價在周四常規交易時段下跌8%；受疫情及737 MAX停飛影響，該公司一直面臨壓力。

道瓊斯指數期貨最新上漲774點，至24,182點，漲幅3.3%；標普500指數期貨上漲3%，至2,873點；納斯達克100指數期貨上漲2.3%，至8,938點。美國股市周四收盤小幅上漲，科技股表現出色，納斯達克指數上漲140.75點，至8,734.75點，漲幅1.6%；道瓊斯指數收盤上漲33.33點，至23,537.68點，漲幅0.1%，成分股波音公司股價下跌帶來拖累；標普500指數上漲11.90點，至2,787點，漲幅0.4%。

美帝救地球